<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Aung Myo Kyaw</title>
  <subtitle>Thoughts, stories and ideas.</subtitle>
  <link href="https://blog.aungmyokyaw.com/feed.xml" rel="self"/>
  <link href="https://blog.aungmyokyaw.com"/>
  <updated>2021-10-19T21:09:27.000+06:30</updated>
  <id>https://blog.aungmyokyaw.com/</id>
  <author>
    <name>Aung Myo Kyaw</name>
  </author>
  <entry>
    <title>unleashing potential</title>
    <link href="https://blog.aungmyokyaw.com/unleashing-potential/"/>
    <updated>2021-10-19T21:09:27.000+06:30</updated>
    <id>https://blog.aungmyokyaw.com/unleashing-potential/</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;code ရေးစား တဲ့ လူ တယောက် အဖို့ က ကိုယ် ပိုင် machine လို တာ ကို တော့ ပြော မနေပါ နဲ့ ။ အသေ လို ချင်တယ်။​ သေလု အောင် လို ချင်တယ်။ စက် ဆို ရင် ပြီးတာ ပဲ မို့လား ဆိုတော့ လည်း မဟုတ်ဘူး ။ ကိုယ် က mac မှ mac ပဲ ကိုင် ချင်တာ ။ တပြား သား မှ မလျှော့ဘူး ။ ပြောရမယ် ဆိုရင် ရူး တာပေါ့။ ဘာ လို့ လဲ ဆိုတော့ mac ရဲ့ ကောင်းကွက်တွေ လည်း ရှိ တာ လည်း ဟုတ်ပါတယ်။​အရင် ကုဒ် ရေးကာစ ကတော့ ubuntu distro လေး တွေ လိုက်ပြောင်းသုံးပြီးတော့ ရေး ဖြစ်တာ ပေါ့။​နောက် ပိုင်း mac ကိုင် ဖူး တာ က စပြီးတော့ ။ အဲ့ က နေကို မလျော့ ချင်တော့ဘူး။ ကိုယ့် အတွက် က social status တခုလို ကို ခံ စား လာရတယ် ထင်တယ်။[ အမှန် က မဟုတ်ပါဘူး ၊ စိတ် က လှည့်စားတာ သိတယ် ၊ ဖျောက်လို့ မရတာ ]။ ကိုယ့် မှာ အဖြစ် ချင် ဆုံး ဆန္ဒ​က ကိုယ် ပိုင် mac တလုံးပဲ။ ရုံးက ကွန်ပြူတာ တော့ သုံး ရတာ တော့ ဟုတ်တယ်။ သုံး ရရင် ပြီးတာပဲ ပိုင်ပိုင်/မပိုင်ပိုင် ဆိုတဲ့ သဘောထား ထား နေကျ ကောင်မဟုတ်ဘူး။&lt;/p&gt;&lt;p&gt;နည်းနည်းကြောင်တယ်။&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;strong&gt;ကိုယ့် အကျင့် က ရေသောက်ပြီးမှ ထမင်းစားမယ် လို့ စိတ် ထဲ မှာ ကြံထားရင် ရေ မသောက် ရ မချင်း ထမင်း ဘယ် လောက် ဆာဆာ တစက်မှ စား မယ့် ကောင်မဟုတ်ဘူး ။&lt;/strong&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;အဲ့လို မျိုး ဆိုတော့ ကိုယ် ပိုင် သုံး လို့ ရမယ့် ဟာလေး ရမှ လွတ် လွတ် လပ်လပ် လုပ်ချင်တဲ့ ကိစ္စလေးတွေ လည်း ရှိတာပေါ့။ အဲ့တော့ ကိုယ့် အတွက် အရမ်းကို အရေးကြီး တဲ့ ကိစ္စ ။ covid ကာလမှာ အိမ် က နေ အလုပ် လုပ် နေတဲ့ အချိန်မှာ အတော် လေး အဆင်ပြေလာတယ်။ ရန်ကုန် မှာ အခန်း ငှားတဲ့ စားရိတ် တွေ ရန်ကုန် ရဲ့ စား စရိတ် တို့ သက်သာလာတော့ ပိုက်ဆံလေး က လူးလာ လွန့်လာ ရှိ လာတယ်။ အဲ့တော့ ကွန်ပြူတာဝယ် မယ် လုပ် နေတုန်း m1 ထွက် လာတော့ အကိုက် ပေါ့။&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ပြီးလည်း ပြီး ရော မအလ က အာဏာ ကောက် သိမ်း ၊ တိုင်းပြည် လည်း ဂယောက်ဂယက် တွေ ဖြစ် ကုန် တယ်။&lt;/p&gt;&lt;p&gt;စီးပွားရေး တွေ ကလည်း အကုန် ကျ ၊ ဘဏ် ထဲ ရှိတဲ့ ပိုက်ဆံ လည်း ပြန် ထုတ်လို့ မရတော့မယ့် အနေအထားတွေ။ ငွေကြေး တွေ ကလည်း ဖောင်းပွ လာ တော့ ကိုယ့် မှာ ရှိတဲ့ ပိုက် ဆံ က mac ဝယ်လို့ မရတော့မှာ ကြောက်လာတယ်။ အစ က နေလည်း ပြန် ပြီးတော့ မလုပ်ချင်တော့ဘူး။ ကိုယ် ပိုင် စက် ရမှ ကိုယ့် က ဆက်ရွေ့ တော့မှာ သိတယ်။ အဲ့တော့ အသည်း အသန် ကိစ္စ ဆိုတော့ အသဲအသန် စဉ်လိုက် ရတယ်။&lt;/p&gt;&lt;p&gt;psycho တွေ ဝင်လွန်း မက ဝင် လာ တုန်း usd က 2700 လောက် ရောက်သွားတယ်။ အဲ့တော့ ထပ်ပြီးတော့ များ မပြောကောင်းမဆိုကောင်း 4000 ဖြစ် ရင်တော့ ငါတော့ သွားပြီ ဆို ပြီးတော့။ လောလော လောလော နဲ့ လုပ်လိုက်တာပဲ။&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ကိုယ် လုပ်လိုက်ရင်လည်း စောက်ရမ်း ချည်း ပဲ ။ အဲ့တော့ မနေ့ ည တုန်းက ထွက် တဲ့ m1 pro ကိုကြည့်ပြီးတော့ ကြေကွဲချင်သလို ဖြစ် သွားတယ်။&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ဒါပေမယ့် ထွက် လည်း ဝယ် နိုင်မှာ မဟုတ်ပါဘူး ကွာ လို့ပဲ ဖြေ လိုက်ရတယ်။ အမှန်က ကိုယ်က m1 ထွက် ကတည်းက နောက် gen m1 ကို စောင့် နေတာ ။ 14 inch ဆိုရင်တော့ 13.3 ထက်တော့ အဆင်ပြေမှာပဲ ဆိုပြီးတော့ အဲ့တာ ကို စောင့် နေတာ ။ အခုတော့ လက်မတင်လေး လွတ် သွားတယ် ပေါ့လေ။&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ဘာ ပဲ ဖြစ်ဖြစ် ကိုယ့် အဖြစ်ချင် ဆုံး ဟာ တော့ ဖြစ် မြောက်သွားပါတယ်ပေါ့။&lt;/p&gt;&lt;p&gt;နောင် တတော့ မရ ပါဘူး။&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ကိုယ် ပိုင် စက် ရှိလို့ ခဏ စောင့် တာ ဆိုတာ က ရတယ် ၊ အဆင် ပြေတယ်။&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ကိုယ့် အတွက် က ကိုယ် ပိုင် machine တခု က အသဲအသန် လိုချင်တဲ့ ဟာ ဆိုတော့ အဲ့တာ အရင် လုပ် ရတာပေါ့။&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ကျေနပ် လားဆိုတော့ အများကြီး ကျေနပ်တာပေါ့။&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ဒါပါ ပဲ ။&lt;/p&gt;</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>23-jun-2021</title>
    <link href="https://blog.aungmyokyaw.com/23-jun-2021/"/>
    <updated>2021-12-24T20:00:52.000+06:30</updated>
    <id>https://blog.aungmyokyaw.com/23-jun-2021/</id>
    <content type="html">&lt;blockquote&gt;ငါ ဘယ် လို နေရမှာ&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote&gt;မင်း မပါ တဲ့ ဘဝ ဟာ ခက်ခဲ လွန်းတော့&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote&gt;ရုပ်ကြိုးပြတ် ဖြစ်ရပေါ့&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote&gt;တနေ့ တော့ မင်းပြန် လာမှာ&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote&gt;အိပ်မက် ရင်း နဲ့ သာ ။&lt;/blockquote&gt;&lt;figure class=&quot;kg-card kg-embed-card&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/dAR1x7GATDo?feature=oembed&quot; width=&quot;640&quot; height=&quot;480&quot; frameborder=&quot;0&quot; scrolling=&quot;no&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;နှမြောလိုက်တာ အရမ်း ပဲ ။&lt;/p&gt;&lt;p&gt;နောက် ထပ် ထွက် လာမယ့် ဖန်တီးမှု တွေ အကုန် လုံး ပါသွားပြီပေါ့ ။&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ခေတ် ကြီး ပြောင်းဖို့ အတွက် လူ့ အဖိုးတန်တွေ ဘယ် လောက်ရင်း ရဦးမှာလဲ မသိဘူး ။&lt;/p&gt;&lt;p&gt;တို့ အားလုံး အဆုံးသတ်မှာ ကိုယ် တွေ လို ဆန်ကုန်မြေလေးတွေ ပဲ ကျန်ခဲ့မှာလား ။​&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ကောင်းရာမွန် ရာ ရောက်ပါစေ ။&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ဒီဘဝ မှာ အကောင်အထည် မဖော် လိုက်ရတဲ့ ရည်မှန်းချက်တွေ နောက်ဘဝ မှာ အကောင်အထည် ဖော်နိုင်ပါစေ။&lt;/p&gt;&lt;p&gt;လူတယောက် ရဲ့ တန်ဖိုး ဆိုတာ မျိုး က သူ့ အသက် ရှင်ခြင်း မှာ ထွက် လာတဲ့ လုပ် အား ကို လူ့ အဖွဲ့ အစည်း က ဘယ် လောက် လို ချင်လဲ​ ဆိုတာ မျိုး နဲ့ တိုင်းတာ တယ် လို့ ထင်တယ်။ သေ တဲ့ အခါ ၊ မရှိတော့ တဲ့ အခါ သူ့ ရဲ့ လုပ်အား [ ဖန်တီးမှု ] ကို မရတော့ မှာ ကို တွေး ပြီးတော့ ဝိုင်း နှမြော ကြတာပေါ့ ။ အပြင် လူ ကတော့ နောက် ဖန်တီးမှု တွေ မမြင် ရတော့ မှာ ကို တွေး ပြီးနှမြော။ အဲ့ industry ထဲ က လူတွေ က လည်း သူတို့ အမြင် နဲ့ သူတို့ နှမြော ။​ဘယ် လို ကြောင့် / ဘယ် လို နည်း နဲ့ / ဘယ် လို ထွက် သွားသွား သမိုင်းလှလှ ရေး နိုင် ခဲ့တာ ကိုတော့ ဝမ်းသာ ရပါတယ် ။&lt;/p&gt;</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>ငါ့ ပထမဆုံး mechanical keyboard</title>
    <link href="https://blog.aungmyokyaw.com/e1-80-84-e1-80-ab-e1-80-b7-e1-80-95-e1-80-91-e1-80-99-e1-80-86-e1-80-af-e1-80-b6-e1-80-b8-mechanical-keyboard/"/>
    <updated>2021-01-31T17:42:12.000+06:30</updated>
    <id>https://blog.aungmyokyaw.com/e1-80-84-e1-80-ab-e1-80-b7-e1-80-95-e1-80-91-e1-80-99-e1-80-86-e1-80-af-e1-80-b6-e1-80-b8-mechanical-keyboard/</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;ငါ့ ပဌမဆုံး mechanical keyboard&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ဘာ မှ ရေးမှာ မဟုတ်ဘူး ကီးဘုတ် စမ်း ချင်လို့ လျှောက် ရေးမှာ ။&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ကြိုက်လားလို့ မေးရင် အစပထမ တုန်းက တော့ မကြိုက်ဘူး ရယ်&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ဝယ် မိတာ မှားပြီ ထင်တာ&lt;/p&gt;&lt;p&gt;အခုတော့ မိုက်တယ်လို့ ဖြေသာလို့ ရပြီ&lt;/p&gt;&lt;p&gt;အမှန် တကယ် က သူများတွေ hype တာ ကြည့်ပြီးတော့ ငါလည်း သုံးချင်တယ် ဟ ဆိုပြီးတော့ သုံးဖြစ်တာ ။​&lt;/p&gt;&lt;hr /&gt;&lt;p&gt;keyboard ကလည်း တနေကုန် ရိုက် နေတဲ့ ကောင်ဆိုတော့ အဲ့တာ အဆင်မပြေဖြစ်ရင် အလွန် ဒုက္ခ ရောက်တယ် ။ အလုပ်လည်း ပျက်တယ် အဲ့တာ မို့ အဆင်ပြေပြေ သုံးချင်တာ လည်း ပါတယ်။​&lt;/p&gt;&lt;p&gt;အစ တုန်းက တော့ magic keyboard သုံးနေတာ နောက်တော့ ကိုယ် ရိုက်တဲ့ ဒဏ် မခံ နိုင်လို့ enter key က နေ စ လစ်သွားတာ ။ အစ ကတော့ &lt;a href=&quot;https://karabiner-elements.pqrs.org/&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;karabiner&lt;/a&gt; နဲ့ ပြန် map ပြီးတော့ ctrl + m ဆိုရင် enter ဆိုပြီးတော့ သုံးသေးတယ် ။ နောက်တော့ မှတ်တော့ မမှတ်မိတော့ဘူး ဘာကြောင့်လဲ မသိဘူး ရယ် လုံး ဝ လစ် သွား လို့ တိုင်တွေ ပတ်တော့တာ ပဲ အလုပ်လုပ် ရတာ အဆင်ပြေမနေဘူး တွေ ဘာ တွေ ဖြစ်ကုန်ရော ။ နောက် ကီးဘုတ် တခု ဝယ်ဆိုလည်း လွယ် လွယ် ကူကူ ဝယ်လို့ ရတဲ့ နေရာ မဟုတ်တော့ ရုံးက ရှိတဲ့ AUKEY လေး တခု ပို့ပေးတယ် ။ အလုပ်ကတော့ လုပ်လို့ ရတာပေါ့ ။​ ကီးဘုတ် ဆိုတာ စာ ထွက် ရင်ပြီး ရောလို့ ဆိုဘေမယ့် အရသာ ခြင်းမတူဘူး လေနော့ ။ အဲ့တော့ အဆင်တော့ပြေပါ ရဲ့ လက် မှာ ဟာ တာတာ ကြီး ပေါ့ ။ သူ့ဟာ က ဆေးကြီး option &amp;lt; = &amp;gt; command ကို ပြန် ပြီးတော့ swap ရတယ် ။ သူ ဟာ ကတော့ အဆင်ကို မပြေဘူး ။ နောက်တော့ Logitech လေး တခု ပို နေတာ နဲ့ ပြန်ပြီးတော့ အဲ့တာလေး သုံးဖြစ်တယ် အဲ့မှာတော့ အတော်လေး ကို အဆင်ပြေသွားပါပြီ။&lt;/p&gt;&lt;p&gt;နောက်တော့ တနေ ကုန် သုံး ဖြစ်တဲ့ ကောင် အဖို့တော့ ဒါလေးတော့ကောင်းကောင်းလေး တော့ဖြစ်သင့်တာ ပေါ့ ဘာ ညာ psycho ဖောက် လာ ရော ။ အရင်တုန်းကလည်း&lt;a href=&quot;https://mhatsu.to/keychron-k2/&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt; keychron k2 review&lt;/a&gt; တခု ဖတ်ထားတော့ အဲ့ နာမည် ပဲ ကြားဘူးတာ ဆိုတော့ အဲ့ အထဲ က ပဲ လုပ်မယ်လို့ စိတ်ကူးထားတာ ။&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ပုံမှန် က ထူထူ ကြီးတွေ ဆိုတော့ palm rest က လို တယ် ။ အိုက်မှာ k1 v4 က ပါးပါးလေးဖြစ်တာ ဆိုတော့ သဘော ကျသွားတယ်။ palm rest မလို တဲ့ keyboard ပေါ့ လေ။&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ကျန်တဲ့ ဟာ က တော့ ကောင်းလားမကောင်းလားဆိုတာကို သူများတွေ hype တာ လိုက်ကြည့်ပြီးတော့ ဒီမှာ လည်း ဝယ် လို့ ရတယ် ဆိုတော့ ဆော်လိုက်တာ ပဲ ။&lt;/p&gt;&lt;p&gt;switch ကတော့ ခက်ခက် ခဲခဲ မဟုတ်ဘူး clicky sound က အရမ်းများနေရင်လည်း အိမ် က ထရိုက်မှာ ဆိုးလို့ အလယ် အလတ် ကိုပဲ သုံးဖြစ်တယ်။ အမှန် ကတော့ type သုံးခု လုံး ယှဉ် ရိုက်ပြီးတော့ ငါတော့ ဘာ နဲ့ ကိုက်လဲ ဆိုပြီးတော့ ဆုံးဖြတ်တာကတော့ အကောင်းဆုံးပေါ့ ။ အခုတော့ ကြား ကျတဲ့ brown switch ပဲ သုံးလိုက်တယ်။&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;kg-card kg-image-card kg-card-hascaption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://localhost:2368/content/images/max/800/1-dnvpDZcYyaulFWEvfqa32A.png&quot; class=&quot;kg-image&quot; alt=&quot;&quot; loading=&quot;lazy&quot; /&gt;&lt;figcaption&gt;keychron k1 v4 switch&amp;nbsp;options&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;ကိုယ် ပဲ ခံ စား မှုက အားနည်းနေလာတော့ မသိဘူး သူ့ ဟာ က အလယ် ခေါင်မှာ ထစ်ထစ် ထစ်ထစ် ဖြစ်တယ် ဆိုတာကို ဘယ်လို မှမခံ စား နိုင်ဘူး ။​&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;kg-card kg-image-card kg-card-hascaption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://localhost:2368/content/images/max/800/1-VYmU5UzgZUbBRT860sjwwQ.gif&quot; class=&quot;kg-image&quot; alt=&quot;&quot; loading=&quot;lazy&quot; /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;a href=&quot;https://www.keyboardco.com/blog/wp-content/uploads/2017/11/mechanical-keyboards-switch-illustration-630.gif&quot; data-href=&quot;https://www.keyboardco.com/blog/wp-content/uploads/2017/11/mechanical-keyboards-switch-illustration-630.gif&quot; class=&quot;markup--anchor markup--figure-anchor&quot; rel=&quot;nofollow noopener&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;https://www.keyboardco.com/blog/wp-content/uploads/2017/11/mechanical-keyboards-switch-illustration-630.gif&lt;/a&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;စစချင်းကတော့ အရမ်းသုံးချင်နေတဲ့ သူဆိုတော့ သုံး ရက် လောက်ကို မနည်း အောင့်ပြီးတော့ စောင့် ရတယ် သောကြာ နေ့ က မှာ တာ တနင်္လာ နေ့တော့ ရောက်လာတယ်။&lt;/p&gt;&lt;p&gt;အဲ့တော့စစ ချင်တော့ အရမ်းကြီးတော့ နေသားမကျတော့ ကိုယ့်အတွက် ပိုသွားတာ က click click click မြည်တာရယ် မီးလင်းတာ ရယ် ပဲ ရှိတယ်။​&lt;/p&gt;&lt;p&gt;နောက် နှစ် ရက် လောက် လည်း နေရော ကိုယ့် ကောင်က အစွမ်းတွေ ထ ပြ လာတယ် ။ လက် တွေ ကိုက်လာ တာ ။ လခွမ်းသူ တို့ က အားရှိလို့ ရိုက်နိုင် တာ က ကိစ္စ မရှိဘူး ။ ဒီ က ကောင် က ပုံမှန်ထက် အား က စိုက် နေရတော့ စောက် ရမ်း ကို တိုင်တွေ ပတ် နေရော ။​&lt;/p&gt;&lt;p&gt;နောက်တခု က ပုံမှန် က &lt;a href=&quot;https://www.google.com/search?q=75%25+layout&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;75% layout &lt;/a&gt;ပဲသုံးတဲ့ ကောင်ဆိုတော့ ရုတ်တရက် arrow key ကို ရှာ ချင်ရင် ပျောက်ပျောက်နေတာ လက် အကျင့်ပါနေတာ အဲ့တာ လေး ကတော့ အဆင်မပြေဖြစ်တယ်။&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://karabiner-elements.pqrs.org/&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;karabiner&lt;/a&gt; မှာ caps lock နဲ့ vim movement နဲ့ တွဲလို့ ရတဲ့ rule တွေ ပုံနေတာ ပဲ အဲ့ တခု သုံးလိုက်တာ နဲ့ အဆင်ပြေပြေ ဖြစ်သွားတယ်။&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ကျန်တဲ့ နောက်တခု က paste ချရင် ctrl+v က ဝေး နေတော့ လက် လေး နည်းနည်း မ ပြီးတော့ လုပ်နေရတော့ အရင် layout လောက် အဆင်မပြေဘူး ပေါ့ လေ။ အဲ့တခု တော့ရှိတယ်။​&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ဒီလို နဲ့ နောက် သုံးလေး ငါး ရက် လောက် ရှိမလားပဲ အခု နေ့ လောက် ရောက်သွားတော့ လက် ကိုက် တဲ့ ကိစ္စ ကတော့ အဆင်ပြေသွားတယ် ။ အကျင့် ရသွားလို့ဖြစ်မယ်။ အခုတော့ တနေ့ ကုန် သုံးနေလည်း အရင် ကအတိုင်း ပဲ အေးအေးဆေးဆေး တော့ ရိုက်လို့ ရသွားတယ်။&lt;/p&gt;&lt;p&gt;အဲ့ အနေ့ အထားရောက်သွားတဲ့အ ချိန် မှာ တော့ ပိုပြီးတော့ ကြိုက်သွားတယ်။​ဘာ ကောင်းလဲ ဆိုတာတော့ သိပ်ပြီးတော့ မပြော တက်ဘူး ရယ်။​ ရိုက်ရတာ ဟာတာတာ မဖြစ်တော့ဘူး ပေါ့ ။ စီးစီးပိုင်ပိုင် ရှိတယ် ဘာ ညာ ပေါ့ ။&lt;/p&gt;&lt;p&gt;အဲ့တော့ ဘယ်လို ပြောရမလဲဆိုတော့ အခု လက် ငင်း အရမ်းသုံးချင်နေပြီ mechanical keyboard ကို plam rest မလို တာ သုံးချင် တဲ့ သူဆိုရင်တော့ &lt;a href=&quot;https://www.keychron.com/products/keychron-k1-wireless-mechanical-keyboard&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;keychron k1 v4&lt;/a&gt; က အဆင်ပြေမယ်ထင်တယ် ။ အခု ဒီမှာလည်း လွယ်လွယ် ကူကူ ဝယ်လို့ ရတယ် ဆိုတော့ အဆင်ပြေတယ် ချက်ချင်း ဝယ်လို့ ရတယ်။&lt;/p&gt;&lt;p&gt;စောင့် နိုင်ရင်တော့ &lt;a href=&quot;https://www.keychron.com/products/keychron-k3-wireless-mechanical-keyboard&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;keychron k3&lt;/a&gt; က ပို မိုက်မယ် ထင်တယ် ။​ပါးလည်း ပါးတယ်။​နောက်ပြီးတော့ layout က လည်း ပိုပြီးတော့ အဆင်ပြေပြေ ဖြစ်မယ်။​ ကျစ်ကျစ် လစ်လစ် ဖြစ်မယ်။​ နောက်ပြီးတော့ hot-swappable ဆိုတာ က ပိုပြီးတော့ မိုက်တယ်။​&lt;/p&gt;&lt;p&gt;အဲ့တော့ မနေ နိုင်လို့ သုံး မိတော့ ကိုယ်လည်း တန်အောင်တော့ အကြာကြီးသုံး ရမယ်။ ဒါပါပဲ။ လေး ငါး ခြောက် ရက် လောက် ရှိသွားတော့ ကိုယ် နဲ့ အတော်လေး အသားကျ လာတော့ လည်း သြော် ကောင်းတော့ ကောင်းတယ် လို့ ပြောလို့ ရသွားပြီ ။ အဲ့လို မှမဟုတ်ရင်လည်း နှမြော နေတာ့ မှာ hee hee ။&lt;/p&gt;</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>2020</title>
    <link href="https://blog.aungmyokyaw.com/2020/"/>
    <updated>2020-12-29T23:58:44.000+06:30</updated>
    <id>https://blog.aungmyokyaw.com/2020/</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2020&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;29/12/2020 22:50:06&lt;/p&gt;&lt;p&gt;တကယ် တမ်း ကြည့်မိ လိုက်တဲ့အခါ မှာ 2020 မှာ မဟုတ်ဘူး လွန်ခဲ့ တဲ့ သုံး နှစ် ကို ပြန် ကြည့်ရင်လည်း နှစ် ကုန် တဲ့ အချိန် ဘယ်ဟာကို စာရင်း ချုပ်ကြည့်ကြည့် တိတိ ပပ ဘာ မှတော့ ပြောစရာ မရှိဘူးရယ်&lt;/p&gt;&lt;p&gt;အလုပ်လုပ်တယ် / စာအုပ်ဖတ်တယ် / ရုပ် ရှင်ကြည့်တယ်&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ကိုယ့် ရဲ့ ပုံမှန် တနေ့ တာ အတိုင်းပဲ&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ကိုယ့် ဂုဏ် ယူ နေမယ့် အလုပ် တခုခု တော့ ပြီး မြောက် သင့်တာပေါ့&lt;/p&gt;&lt;p&gt;နောက်ပိုင်း ကျ တော့ depressed ဖြစ်လာသလား အောက့်မေ့ ရတယ်&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ကိုယ့် အမှန် တကယ် အားကျ တာ က &lt;a href=&quot;https://github.com/sindresorhus&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;&lt;strong&gt;Sindre Sorhus&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ဆိုတဲ့ ဘိုး တော်လို ပုံစံ မျိုး သူ့ လို မျိုးတော့ ဖြစ်နိုင်ရင် ဖြစ်ချင်တယ်&lt;/p&gt;&lt;p&gt;နောက် ပိုင်း ကတော့ ဘာ မှ ကို contribute မလုပ်နိုင်ဘူး&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ဦးဏှောက်တွေ များ ဒူ လာသလား အောက်မေ့ ရတယ်&lt;/p&gt;&lt;p&gt;အနည်း ဆုံးတော့ စာ ဖတ် ဖြစ်တယ် ဖတ် ညွှန်း ဖြစ်ဖြစ် ရေးနိုင်ရင်တော့ မဆိုးဘူး ထင်တာပဲ&lt;/p&gt;&lt;p&gt;တခါ တလေ ကျတော့ လူ့ သဘာ ဝ က အရမ်း ထူးဆန်းတယ်&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ဟိုး လွန် ခဲ့ တဲ့ ၈ နှစ် လောက် တုန်းက အင်တာနက် ကို သေလု မတက် သုံး ချင် တုန်းက ညသန်းခေါင် မှ လိုင်း ကောင်းတာ ဆိုတော့ ည ဖက် ကို စောင့်သုံး ပြီးတော့ မနက် လင်း တဲ့ အထိ ရောက်သွား အောင် အငမ်း မရ သုံးတယ် ။ အဲ့တုန်းက ငါ သာ အင်တာ နက် ကောင်းကောင်း သုံး နိုင်ရင် နေ့ချင်း ညချင်း ပဒေသာပင် ထ ပေါက်မယ့် အထာ တွေ နဲ့ ။&lt;/p&gt;&lt;p&gt;အခုတော့လည်း အပျင်း လေး က ထူတက်လာ ရော ။&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ဒီနှစ် က အရင် နှစ် တွေ နဲ့ မတူ တာ က WFH ဖြစ်သွားတယ် ၃ လ ပိုင်း ကနေ အခု အထိ ပဲ။&lt;/p&gt;&lt;p&gt;အဲ့တော့ အိမ်မှာ ဆိုတော့ မေမေ နဲ့ စကားပြောတဲ့ အချိန် ပို ရသွားတာပေါ့။ တကယ် တမ်း ပြန်ကြည့်မယ် ဆိုရင် ငယ် ငယ် ကနေ အခု ထိ အိမ်မှာ ဒီ လောက် ကြာကြာမနေဖူး သေးဘူး။&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ဆယ် တန်း အထိ က ဘော်ဒါ နဲ့ ကျူရှင် ။ ကျောင်းတက်တော့လည်း ၃ လ လောက်ပဲ ပြန် ရတာဆိုတော့။ အခု ကာလ ဟာ အကြာရှည် ဆုံး ဖြစ်မယ်။&lt;/p&gt;&lt;p&gt;WFH က ကောင်းကွက်တွေ တော့ ရှိတယ် ကိုယ့် အတွက် တော့ အဆင်ပြေတယ် ဆိုပေမယ့် work နဲ့ life ကတော့ အတက် နိုင်ဆုံး ပိုင်းထားမှ ဖြစ်မယ် အလုပ်လုပ် တာ ကောင်းပေမယ့် burn out ဖြစ်သွားရင်လည်း အဆင်မပြေမှာ ဆိုးတယ်&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ကိုယ် တွေ ရဲ့ ပြဿနာ က အလုပ် လုပ် လည်း ကွန်ပြူတာ ရှေ့&lt;/p&gt;&lt;p&gt;အလုပ်နားလည်း ကွန်ပြူတာ နဲ့ နား&lt;/p&gt;&lt;p&gt;အဲ့တာ ပြဿနာ&lt;/p&gt;&lt;p&gt;အခု ဆိုရင် တနေကုန် တွက် ကြည့်ရင် မတ် တပ် ရပ် တဲ့ အချိန် ဟာ ၁ နာရီတောင်ပြည့်ပါမလားစဉ်းစား မိတယ်&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ကိုယ် လက် လှုပ် ရှားမှု မရှိတာ့ လူလည်း ဝ နေပါပြီ&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ကျန်းမာရေးတော့ ဂရု စိုက်ဖို့ လိုမယ်&lt;/p&gt;&lt;p&gt;အလုပ် အကိုင် တွေ ကလည်း ကိုယ့် industry က အိမ် ကနေ အလုပ်လုပ်လို့ ဖြစ်နေလို့ သာ တော်တော့တယ်။ ဒီ ကာလကြီးလည်း ဒီ ထပ် ကြာရင် လူ တွေ အတော်လေး ဒုက္ခ ရောက်ကျတော့မယ်။&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ဒီ နှစ် မှာ ကိုယ် ဖတ် ခဲ့တဲ စာအုပ်တွေမှာ အခု နောက်ဆုံး ဖတ်နေတဲ့&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://jamesclear.com/atomic-habits&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;https://jamesclear.com/atomic-habits&lt;/a&gt; ကို တော့ မှတ်မှတ် ထင် ရှိတယ်&lt;/p&gt;&lt;p&gt;အလုပ် မလုပ် ပဲ စာ ထိုင် ဖတ် နေတယ် လို့တော့ မဟုတ်အောင် နောက်ပိုင်းတော့ဖတ်ညွှန်းဖြစ်ဖြစ် ကိုယ် ဖတ် ပြီးတာနဲ့ ရေးဖြစ်အောင် ရေးမယ်လို့ တော့ ရည်မှန်းမယ်&lt;/p&gt;&lt;p&gt;အခု က 2020 ပြီးသွားတယ်ဘာ အဖတ်တင်လဲ ပြန်ကြည့်ဘာ မှတော့ မရှိဘူးရယ်&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 မှာ covid first wave အကျ မှာ ခရီး သွားဖြစ်တာ က တော့ အခု ထိ ပြန်တွေးတိုင်း အကျေနပ်ဆုံး ပဲ ။&lt;/p&gt;&lt;p&gt;နောက်ဆုံး စာရင်း ချုပ်ရင် ကိုယ် က ရည်မှန်းချက် ထားပြီးတော့ ဘာမှ ထူထူးခြားခြား ကြိုးပန်းထားတာ မဟုတ်တဲ့ အတွက် ထူးထူးခြားခြားလည်း ဘာ မှ ရေးစရာမရှိပါဘူး&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021 အဖို့တော့ အနည်းဆုံး blog လေး နပ် မှန် အောင် ရေးဖြစ်မယ်&lt;/p&gt;&lt;p&gt;စာပိုဖတ်ဖြစ်မယ်&lt;/p&gt;&lt;p&gt;အခြား ကိုယ့် ကလိ ချင်တာ လေးတွေ အများကြီး ကလိ ဖြစ်မယ်&lt;/p&gt;&lt;p&gt;အဲ့ လောက် လုပ်ဖြစ်ရင်ကို တော်ပါပြီ&lt;/p&gt;&lt;p&gt;သေချာ တာကတော့ အသက် တနှစ်ပိုကြီးသွားတာပေါ့ lakhwn&lt;/p&gt;</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>switch to spacevim</title>
    <link href="https://blog.aungmyokyaw.com/switch-to-spacevim/"/>
    <updated>2018-12-09T14:39:03.000+06:30</updated>
    <id>https://blog.aungmyokyaw.com/switch-to-spacevim/</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;vim ကိုပဲ တစိုက် မက်မက် သုံးဖြစ်တာ ၁၁ လ လောက် တော့ ရှိသွားပြီ။ config ချတယ် ဆိုတာလည်း ဟို ကကူးလိုက် ဒီ က ကူးလိုက် plugin ပေါင်း သောင်း ခြောက် ထောင်လောက်ကို install လုပ် ရင်းနဲ့ vim က sublime လိုလို ဘာလိုလို ဖြစ်လာအောင် လုပ် လိုက်တာ ပါပဲ။ theme chanage ပြီးတော့ syntax highlight ဖွင့်ထားလိုက်တော့ အမြင်အားဖြင့် ကြည့်လှသွားတာပါပဲ။&lt;/p&gt;&lt;p&gt;လွန်ခဲ့ တဲ့ လတုန်းက static site လေးပြန်လုပ်မယ် ဆိုတဲ့ စိတ်ကူးပေါ်လာတယ်။ အဲ့တော့ ဗမာလို့ ဘယ်မှာ ရိုက်ဖြစ်မလဲ ဆိုတော့ ပြဿနာ ပေါ်လာတယ်။ ကဲ အဲ့တော့ emacs ပဲ ဆိုပြီးတော့ emacs ပြောင်းသုံးမယ် ကြိုးစားတယ်။ အခု လောလော ဆယ် ကိုယ် အသားကျ နေတဲ့ vim + tmux ကို စွန့်လိုက်မယ် လို့ စိတ်ကူးလိုက်တယ်။ အဲ့တော့ emacs ပြောင်းမယ် ကြိုးစားတော့ သူ့ ရဲ့ စိတ်ပျက် စရာ ကောင်းတဲ့ key binding တွေနဲ့ အရင် တွေ့တော့တာပါပဲ။&lt;/p&gt;&lt;p&gt;vim စသုံးကာစ က jkhl ကို ခက်လှတယ် မှတ် တယ် သူ့ ရဲ့ ctrl key ကြီးနဲ့ တွဲ ကိုင် ရတာကြီးတွေက အတော်လေး စိတ်ကုန်စရာ ကောင်းတယ်။ နောက် တမျိုး ဒုက္ခ ရောက်တာက vim မှာ ဆို normal mode ရယ် insert mode ရယ် visual mode ရယ် ရှင်းရှင်း လင်းလင်း လေး ရှိတဲ့ ကိစ္စကို အခု emacs မှာ ကျတော့ language syntax တွေ အလိုက်ခွဲထားတယ် ။ နောက် ပြီးတော့ normal mode မရှိတော့ vim မှာ လို normal mode ပြောင်းပြီးတော့ ဟိုပြေးဒီ ပြေးလုပ်လို့မရတာလည်း စိတ်ပျက်စရာပါပဲ။ နောက်တော့ မထူးတော့ဘူး ဒီ အတိုင်းဆို မဖြစ်ဘူး ဆိုပြီးတော့ evil mode ပဲ သုံးလိုက်တယ်။ plugin ပေါင်း သောင်းခြောက်ထောင် ထည့်လိုက် config တွေ လိုက် ကူးချလိုက်တော့ သုံးရတာ အဆင်ပြေသွားတယ်။&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;kg-card kg-bookmark-card&quot;&gt;&lt;a class=&quot;kg-bookmark-container&quot; href=&quot;https://github.com/AungMyoKyaw/.emacs.d&quot;&gt;&lt;div class=&quot;kg-bookmark-content&quot;&gt;&lt;div class=&quot;kg-bookmark-title&quot;&gt;AungMyoKyaw/.emacs.d&lt;/div&gt;&lt;div class=&quot;kg-bookmark-description&quot;&gt;My emacs configuration [WIP]. Contribute to AungMyoKyaw/.emacs.d development by creating an account on GitHub.&lt;/div&gt;&lt;div class=&quot;kg-bookmark-metadata&quot;&gt;&lt;span class=&quot;kg-bookmark-author&quot;&gt;github.com&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class=&quot;kg-bookmark-thumbnail&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn-images-1.medium.com/fit/c/160/160/0*BSg8wnLIcmcyuhPU&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/div&gt;&lt;/a&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;spacemacs ဆိုတာ ရှိတာ သိတယ်။ ဒါပေမယ့် အစ ပထမ တုန်းက emacs key binding တွေ နဲ့ပဲ ရအောင် သုံးမယ် လို့ စိတ်တင်းထားတော့ လှည့်ကို မကြည့်ဖြစ်ဘူး။ နောက်တော့ evil mode တောင် သုံးရပြီ ဆိုတော့ မထူးတော့ပါဘူး ဆိုပြီးတော့ spacemacs ကိုပဲ သုံးဖြစ်တယ်။&lt;/p&gt;&lt;p&gt;လူ့စိတ်က မျောက်စိတ် ဆိုတော့ သိပ်မှန်တယ်။ အစတုန်းက static site လေး လုပ်မှ ပဲ blog post တွေ အပတ် တိုင်း တက်ပြီးတော့ လုံးဝ productive ဖြစ်မယ် ဆိုပြီးတော့ emacs ဖက် ရောက်သွားတာ ။ နောက်တော့လည်း မထူးပါဘူး ကွာ ဆိုတဲ့ စိတ်ဝင်လာလိုက်တော့ static site ကိစ္စလည်း တခါတည်း စမုံ တုံး သွားတော့တာပါပဲ။&lt;/p&gt;&lt;p&gt;တခု တော့ အမြတ် ရလိုက်တယ်။ ကိုယ် တိုင် config ကို ရေးမယ် အစား သူများ ရေးထားတဲ့ config တွေကို customize လုပ်သုံး တာက ပို အဆင်ပြေမယ် ဆိုတာကို လက် ခံ ရလိုက်တယ်။&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ထုံးစံ အတိုင်း vim ပဲ ဆက်သုံးမယ် လို့ ဆုံးဖြတ်လိုက်တယ်။&lt;/p&gt;&lt;p&gt;vim သုံးချင်တာ အခြား အကြောင်းမဟုတ်ဘူး။ သူများတွေ ဆီက ဆရာကြီးတွေ သုံးတာ ဆိုတော့ ကိုယ် လည်း ရောယောင်သုံးချင်တာ။ ဆရာ ကြီး မဖြစ်ရင်တောင် တပည့်ကြီး ဖြစ်ရင်လည်း မဆိုးဘူး မဟုတ်လား 🤪🤪🤪&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ဒါပေမယ့် တကယ်လည်း productive ဖြစ်ပါတယ်။ tmux+vim ဆိုတော့ development လုပ် တဲ့ အချိန် mouse ကိုင်ဖြစ်တာ အတော်ရှားတယ်။ mouse လည်း မကိုင်ချင်တော့ဘူး။ အခြား editor တွေလည်း မသုံးချင်တော့ဘူး။&lt;/p&gt;&lt;p&gt;vim ဖက်ကို ပြန်လည်လာတော့ ကိုယ် config ကို ဆက် မသုံးတော့ပဲ community က develop လုပ် နေတဲ့ config တွေကိုပဲ customize လုပ် သုံး မယ် ဆိုပြီးတော့ &lt;a href=&quot;https://github.com/SpaceVim/SpaceVim&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;spacevim&lt;/a&gt; ပြောင်းသုံးဖြစ်တယ်။&lt;/p&gt;&lt;p&gt;customize လုပ်တယ် ဆိုတာလည်း မဆိုစလောက်လေးပဲ ပြင်ရတာပါ။ ကိုယ် သုံးတဲ့ language အလိုက် layer တွေထည့်ပေးရတယ်။ custom plugn သုံးခု ထပ်ထည့်တယ်။&lt;/p&gt;&lt;p&gt;နောက် ပြီးတော့ custom plugin အတွက် config ထပ်ဖြည့်ရတယ်။ esc key ကို jj နဲ့ ပြန် map ပေးရတယ်။ အတော်လေး ကို အဆင်ပြေပါတယ်။ vim ပြောင်းသုံးမယ် ဆိုရင် spacevim conig နဲ့ တကယ် အဆင်ပြပါတယ်။&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;kg-card kg-bookmark-card&quot;&gt;&lt;a class=&quot;kg-bookmark-container&quot; href=&quot;https://github.com/AungMyoKyaw/dotfiles&quot;&gt;&lt;div class=&quot;kg-bookmark-content&quot;&gt;&lt;div class=&quot;kg-bookmark-title&quot;&gt;AungMyoKyaw/dotfiles&lt;/div&gt;&lt;div class=&quot;kg-bookmark-description&quot;&gt;My vim and tmux config. Contribute to AungMyoKyaw/dotfiles development by creating an account on GitHub.&lt;/div&gt;&lt;div class=&quot;kg-bookmark-metadata&quot;&gt;&lt;span class=&quot;kg-bookmark-author&quot;&gt;github.com&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class=&quot;kg-bookmark-thumbnail&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn-images-1.medium.com/fit/c/160/160/0*Q-cZTfq6-x4pW-D-&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/div&gt;&lt;/a&gt;&lt;/figure&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;a href=&quot;https://github.com/ovity/octotree&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;octotree plugin&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;</content>
  </entry>
</feed>
